%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a4paper,landscape,margin=1cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}

\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\vspace*{\stretch{1}}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|C|C|C|}
  \hline
  &
    \begin{tabular}{c}
      $\Delta<0$\\
      Pas de racine\\
      Pas de factorisation
    \end{tabular}
  &
    \begin{tabular}{c}
      $\Delta=0$\\
      Une racine double $x_1=-\frac{b}{2a}$\\
      $a\left( x-x_1 \right)^2$
    \end{tabular}
  &
    \begin{tabular}{c}
      $\Delta>0$\\
      Deux racines $x_1=\frac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}$ et $x_2=\frac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}$\\
      $a\left( x-x_1 \right)\left( x-x_2 \right)$
    \end{tabular}
  \\
  \hline


  $a<0$ &

    \begin{tikzpicture}[scale=1,thick,domain=-1:2]
      \draw[] (-1,0) -- (2,0);
      \draw[] (0,-3) -- (0,1);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1);
      \draw[ultra thick,domain=-1:2,smooth,blue] plot ({\x},{-\x*\x+\x-1});

      \draw[dashed] (.5,0) node[above]{-$\frac{b}{2a}$} -- (.5,-.75);
    \end{tikzpicture}

    ~

    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
      {$x$ /1,
      $p(x)$ /1,
      $p$ /1
      }
      {$-\infty$,$-\frac{b}{2a}$,$+\infty$}%
      \tkzTabLine{, , - , }
      \tkzTabVar{-/, +/, -/}
    \end{tikzpicture}

    &

    \begin{tikzpicture}[scale=1.2,thick,domain=-1:2]
      \draw[] (-1,0) -- (2,0);
      \draw[] (0,-2) -- (0,1);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1);
      \draw[ultra thick,domain=-1:2,smooth,blue] plot ({\x},{-\x*\x+\x-.25});

      \draw[dashed] (.5,0) node[above]{-$\frac{b}{2a}$};
    \end{tikzpicture}

    ~

    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
      {$x$ /1,
      $p(x)$ /1,
      $p$ /1
      }
      {$-\infty$,$-\frac{b}{2a}$,$+\infty$}%
      \tkzTabLine{, -, z, -}
      \tkzTabVar{-/, +/0, -/}
    \end{tikzpicture}

    &

    \begin{tikzpicture}[scale=1.6,thick,domain=-1:2]
      \draw[] (-1,0) -- (2,0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,1);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1);
      \draw (-.5,0) node[above left] {$x_1$};
      \draw (1.5,0) node[above right] {$x_2$};
      \draw[dashed] (.5,{-(.5+.5)*(.5-1.5)}) -- (.5,0) node[below] {$-\frac{b}{2a}$};
      \draw[ultra thick,domain=-1:2,smooth,blue] plot ({\x},{-(\x+.5)*(\x-1.5)});
    \end{tikzpicture}

    ~

    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=1]
      {$x$ /1,
      $p(x)$ /1,
      $p$ /1
      }
      {$-\infty$,$x_1$, $-\frac{b}{2a}$,$x_2$, $+\infty$}%
      \tkzTabLine{, -, z, ,+, ,z,-}
      \tkzTabVar{-/, R, +/, R, -/}
    \end{tikzpicture}

    \\
    \hline

    $a>0$
    &

    \begin{tikzpicture}[scale=1,thick,domain=-1:2]
      \draw[] (-1,0) -- (2,0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,3);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1);
      \draw[ultra thick,domain=-1:2,smooth,blue] plot ({\x},{\x*\x-\x+1});

      \draw[dashed] (.5,0) node[below]{-$\frac{b}{2a}$} -- (.5,+.75);
    \end{tikzpicture}

    ~

    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
      {$x$ /1,
      $p(x)$ /1,
      $p$ /1
      }
      {$-\infty$,$-\frac{b}{2a}$,$+\infty$}%
      \tkzTabLine{, , +, }
      \tkzTabVar{+/, -/, +/}
    \end{tikzpicture}

    &

    \begin{tikzpicture}[scale=1.2,thick,domain=-1:2]
      \draw[] (-1,0) -- (2,0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,2);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1);
      \draw[ultra thick,domain=-1:2,smooth,blue] plot ({\x},{\x*\x-\x+.25});

      \draw[dashed] (.5,0) node[below]{-$\frac{b}{2a}$};
    \end{tikzpicture}

    ~

    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
      {$x$ /1,
      $p(x)$ /1,
      $p$ /1
      }
      {$-\infty$,$-\frac{b}{2a}$,$+\infty$}%
      \tkzTabLine{, +, z, +}
      \tkzTabVar{+/, -/0, +/}
    \end{tikzpicture}

    &

    \begin{tikzpicture}[scale=1.6,thick,domain=-1:2]
      \draw[] (-1,0) -- (2,0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,1);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1);
      \draw (-.5,0) node[below left] {$x_1$};
      \draw (1.5,0) node[below right] {$x_2$};
      \draw[dashed] (.5,{(.5+.5)*(.5-1.5)}) -- (.5,0) node[above] {$-\frac{b}{2a}$};
      \draw[ultra thick,domain=-1:2,smooth,blue] plot ({\x},{(\x+.5)*(\x-1.5)});
    \end{tikzpicture}

    ~

    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=1]
      {$x$ /1,
      $p(x)$ /1,
      $p$ /1
      }
      {$-\infty$,$x_1$, $-\frac{b}{2a}$,$x_2$, $+\infty$}%
      \tkzTabLine{, +, z, ,-, ,z,+}
      \tkzTabVar{+/, R, -/, R, +/}
    \end{tikzpicture}

    \\
    \hline

\end{tabularx}
\end{center}
\vspace*{\stretch{1}}

\end{document}
